點解香港地獸醫要收咁貴？

做得獸醫唔多唔少都係鍾意小動物
除左想賺錢之外 我諗都應該有d同理心 有d抱負
但成日見毛孩守護者拎d狗去醫 小病則一萬幾千 大單野就成十幾二十萬
唔係話要d獸醫開善堂
但點解要賺到咁盡 開一個普通人唔會負擔到既價錢去幫隻狗醫病
比唔起係咪要隻狗自生自滅

因為吃香

1 普通人養唔起就咪撚養

2 啲人對狗好過對人 唔收你幾千幾萬 收邊個

3 點解你食雞牛豬羊 唔食狗貓 有機會醫已經好好 唔洗比人食

4 真係有同理心就做義工 唔會開鋪頭揾食 你去得間鋪頭 前題你已經有能力養

5 比唔起叫隻狗自生自滅前 你咪撚養 跟本係養狗啲人害死自己隻狗 唔好再扮真係鍾意狗 擺曬相去ig fb呃like 借啲狗做宣傳

唉 都廢撚事駁

it狗都係禁兩個制就整番好電腦,點解要收咁貴

狗肉好補好正 貓肉好難食

而家屌緊佢收費高到唔合理呀 呀叔
唔係一千幾百 少少錢都拎唔到出黎就緊係唔好養啦
但而家係萬萬聲呀
你又叫人比唔起唔好撚養
咁咩人先可以養呢
所以咪愈黎愈多人養唔掂就遺棄囉

係邊度食呀你
小心d講野喇
香港食狗食貓犯法架

醫人都好貴
不過政府有資助啫

萬萬聲個啲全部都係要做手術先要咁貴 你去私營醫院生個仔都要四五皮啦 貓狗做手術留院萬萬聲有咩咁出奇
你去開公營醫院有政府補貼你以為你睇咩病都係100蚊？

你邊度搵到it狗禁2個制就可以整好部電腦呀
咁犀利抵比喇

唔比人啲藥真係貴架咩

政府應該要有資助

因為佢地係專業人士，要賺錢。診所係謀利，要利益最大化，一門生意黎。
你以為做醫生全部因爲想救人？
10個9個為錢

醫人既藥多數都平到仆街
Generic 仲平過糖

但亦到有d係拖症
獅子開大口
因為你係咪都要比 你捨得唔醫咩

好多人根本就唔知價。
靜係話哇好得意呀，我一定唔會遺棄佢架，狗糧貓糧幾多錢o者……D人遺棄都冇責任心既。
呢D仆街咪個腦裝屎，冇諗到獸醫呢part囉。
利申：以前細個去寵物店做兼職，我就知道月入冇10萬都唔好養動物。

樓主做獸醫定點

你冇女資助埋你叫雞好冇？

小病一萬幾千你去邊到睇咁貴

小病通常幾百蚊診金唔係太貴 貴過人少少
香港無獸醫讀 出得去讀ge人咁少 supply少就自然貴

咁就陰公囉

唔同性質
而且叫雞平則幾百有交易 唔需要資助

我都想

只係我覺得 揀得做獸醫
可能唔會淨係為左賺大錢咁

難分真與假

其實定價都唔係d獸醫話事，係背後個集團。換句話講係商人。
當然，你可以話獸醫人工收少d，咁營運成本咪低d。
但係
1. 即使獸醫收少d，到頭來咪個group賺埋。
2. 有邊個會自願減人工

同埋d獸醫診所開得高價，依然係full demand，佢地無動力去降價。
或者講得白d，人地既target唔係d窮/無咩多餘錢既狗主。

咁咪比啲比得起萬萬聲嘅人養囉
自己都識講 揾得過萬幾蚊學人養 轉頭病撚左要錢醫 又嫌人地貴 醫療科技呀 幾千蚊比人搞掂揾咁少仲有人讀咩

係合法嘅地方食 建議你都食下 食過返層味

樓主小學畢業未

on9 貓狗泥架咋 資你老母咩 就係你依啲垃圾浪費曬納税人嘅錢

100個99個

魚醫就咁平

負評 上一頁

on9 你估止痛 喉糖呀 你試下醫cancer果啲藥 無6位數你等死啦

係咁架啦 你咁叻你地考個牌返泥 然後好似急症咁收100囉

應該養寵物 但又嫌睇醫生貴果啲撚樣

你平時藥平係有政府比錢姐
但政府冇必要資助人醫寵物

agger 港女最鍾意做 淨係識帶隻狗去影相呃like 有事就拋鳩佢地

做得生意人唔通真係比件貨你 唔洗賺錢呀

冇養呀

其實d簡單病，例如傷風感冒食滯果類，係咪可以好似人咁買成藥食？

睇醫生平都有幾百有交易

價錢方錢無得講架喎
人地租金 姑娘人工 藥物 燈油火蠟唔洗錢咩

但講到醫德 就見仁見智啦

唉

你唔知佢係傷風 佢唔識講野

無養就唔好養喇你 害撚死啲寵物

咁你想收幾多啊

真係無必要資助 乜都資助咩

其實獸醫係唔係識醫大部分動物
例如蛇蟲鼠蟻龜
定係剩係識醫貓狗

資助得 由即日起 養寵物嘅 要交返多啲税cover返個資助

香港地搵得幾皮野自己都未必養得掂學人養寵物

唔好咁痴線啦，標鈀藥貴姐，你有幾可食？
貓狗開幾粒抗生素，都收你500-700啦。
以為人地唔知標鈀藥貴咁。

應該有分
但冷門既比較少人識醫

有分專科 你當醫生咁 做開腦科唔會去做婦科

1）讀一個獸醫比醫生比牙醫更貴
我指既係學校成本
果陣城大開獸醫 城大每日要比每個學生大約係$16？唔太記得 但牙醫只係$13/醫生$12 大約咁上下
所以讀獸醫貴
2）獸醫診所地鋪多 租金貴
其次 請人難 助護難請 又要多人
你行入診所 都起碼3-4個助手
3）獸醫要用到既技巧係值錢 動物唔識唔講野 有咩病痛都係靠獸醫技術去搵
再者貓貓狗狗品種多 獸醫都要有認識去斷症
4）有幾間診所真係貴 因為佢咩症咩手術都做
特別係果間太x道 寵物界養和
最近仲比城大注資？詳情唔太清楚

樓主你慳返啖氣
嫌貴就唔好養 同 收費合唔合理 係兩回事
連登d小學雞分撚到咩

獸醫少係其中一個原因,
有錢通常去咗澳州讀,
學費好似要百幾二百萬
窮撚應該得台大/中興可以揀,
呢兩間就兩萬幾三萬學費一年,
但呢個好似每年得幾個位

人數少班獸醫仲唔吊高嚟賣咩

唔洗研發呀 唔同狗唔同品種都唔可以食一模一樣嘅藥啦屌 唔洗斷診斷佢食幾多呀

多謝你認真解答到我問題

我唔知你知幾多。
做過藥呢行，知道開俾醫生既terms 同藥既定價，你就知藥廠有幾暴利。

台中垃圾 香港唔認可

高質回覆

人食藥多先令藥價平啫
寵物用d藥量產唔到咪貴,咁獸醫要回本就要加價啦

以前寵物店有條女.
隻狗隻腳跛左.走黎寵物店搵獸醫睇.
做手術唔記得左好似要2-3萬. 根本條女唔想俾錢.
隔2日就掉隻狗晌鋪頭門口.
隻狗醫返好, 做左好多治療. 大半年後條女問我地要返隻狗得唔得?
之後全公司一齊屌9條仆街.

咁你想點 研發係咪唔洗錢先 暴利你咪唔好幫襯佢囉 我覺得你demand and supply係人都識 明唔明又睇你 無人幫襯 佢又點會收咁高

港女正仆街

維護藥廠，真係天大笑話。唔知笑你好定點好。
養唔起可以唔養，不過個topic討論既係收費合理性，同點解會咁貴。

原來你連基本demand supply都唔識 好合理喎 你識研發咩? 你老豆識研發咩? 無人識得佢識咪收貴啲 簡單答埋你點解收咁貴 demand多 supply少

你要知道開獸醫診所個個係商人
D 醫生都係打工出糧

我諗樓主係窮撚

窮人都要笑

我真係唔清楚
上面有人解答左就明哂

yes

高汁
btw
其實醫人都唔平
只係公立有政府資助先平
你試下去私家睇普通病，一樣貴
私家睇個發燒
住一晚院+吊支水
都座底3千起跳
你咁計番既，其實貓狗唔算太貴

再者獸醫睇症的確難d
動物唔識講野 仲要好多時主人選擇性講d問題
有時可能係主人成日同隻貓沖涼
見醫生個陣又話無
獸醫斷症確係比較難

然後仲有一點係物以罕為貴
獸醫點都少過醫生
香港d uni 每年醫生都出唔少啦
但獸醫要靠外國留學回流

咁研究成本 請人返黎研究 時間 通通都係錢 講到無中生有咁有粒藥咁

樓主google幫到你

你問得呢個問題不如問下你爸媽
你地做得__ __都係為服務社會
做乜唔主動減人工？

明明早排成班先話啲義工要求高，月入幾萬
轉個頭又笑人無錢唔好養

難怪上次嗰個鬼佬露宿者應該比人收番隻狗

有啲人諗住唔生仔 淨係養寵物 當慳錢
咁呢啲洗費對比起生仔嘅洗費都係好小姐

香港冇得讀獸醫

有人唔養 養低等動物 係咪代表人類開始退化

呢兩間獸醫香港都認架

笑人個d都係d連登痴線佬黎姐 唔洗認真

香港係
一直退化緊
外國當然唔怕生啦
香港個環境咁撚樣

你揾一間鋪個獸醫係佢兩間grad比我睇

我唔會認我退化緊for廢青only

一隻藥patent一般可以玩幾多年你知？
到無左patent大把generic,再透過marketing包裝到市民以為佢獨有再賺你知？
以你個角度去思考，商家真係發大達，特別係藥廠，因為好多時一種病，全世界得幾隻選擇，無人會肯降價的。就好似得幾個人有米賣，佢定一萬一斤，你係咪都覺得無問題？

咁事實上係認可喎

不過有冇人請/揀就另計

It狗仲要零成本

唔係你退唔退化
而係香港退化

係架，藥廠成本好高，佢都無諗住賺錢，但求打個和，病人又有藥食，大家開心super~

係澳洲讀書個陣會分 大、中、小形動物黎讀
中形 個d係講緊 馬丶牛丶羊
小形就 貓狗個類
我d香港fd 個個去到都係淨係想讀小形就算

好心少少野就自己CHECK啦

差不多每一間都有一個台大畢業

中興都有唔少

台灣獸醫有咩咁得罪你?
有錢既就話去澳洲英國姐，冇錢既去台灣又唔得?

剩係依頁都有5/10個係台大畢業
串人台灣廢之前都google先啦

你都on撚9既
政府又好，企業又好，個人又好
人類點都投資多d錢落醫人到啦
多人投資就多人分擔成本，加上人既患者多過動物
動物通常都天生天養架啦
其實好大機會動物有病，你比唔起錢就預左佢要走

低級econ就收埋咪拎岀黎曬，唔洗下下人身攻擊，對藥廠呢行毫無認知，仲維護藥廠，唔怪得香港多港豬，人地話連登低質真係不無道理。

照你咁講 超市啲水都好貴 你屋企都有得煲 你唔去屌?
啲米來來去去幾間唔減價 你係咪又要屌?

係咁架啦 大把貨都係重新包裝再賣 你又要屌呀?

你係想隊冧啲廠 咪唔好養狗 到少人養 藥廠就會減價 講到底 都係demand supply 點解你咁撚蠢 講極都唔明

係你地某種人令到香港退化

台灣廢過香港 公認左

澳大學一定勁過佢 唔洗講都知

你柒夠未?
香港冇獸醫讀呀
除咗家底比英美澳嗰d人廢,
我諗唔到去台灣讀獸醫有幾差
呢兩間獸醫開俾香港嘅位每年都競爭幾大
雖然好多去台灣嘅都係垃圾,
但獸醫差唔多係最難入嘅科嚟
拎到個位嘅人通常喺香港都有三大offer

有你係度咪低質囉 因為你連咁簡單嘅econ都唔識 咪要由頭同你講一次 無人養狗 你估佢地減唔減價呀? 傻hi 因為有好多有錢人養 唔係你依啲窮撚養呀 仲愈泥愈多人養 比得起錢 咁藥廠咪加價 who fucking care 佢地比得起咪唔會好似你咁係度吠囉

獸醫人工唔高嫁wo
之前先睇報紙 人多位少 獸醫診所又唔係多
fg 2皮都爭住做 我諗貴係d 藥同儀器多
睇d 細病好多時一千內姐

幫佢地答你
總之台狗讀得就係垃圾
外國洋腸好含啲

講緊台灣overall廢過香港呀
仲有城大有master讀啦 你on9夠未
係有料嘅 攞scholar去澳讀 洗撚去台灣? 去台灣讀人唔笑狗都笑啦
三大咋? 唔好拎台灣同三大比 辱左香港

我諗貴係技術同知識到 唔係個個都讀到 係專科一種

台灣大學都好拎泥打j

明明人地就講緊台灣獸醫都有認受性
就偏要拉去話台灣廢過外國大學
都唔知搏乜

因為寵物係奢侈品
自己都未養撚得掂

屌你都on99,
講緊獸醫你就搬個龍門去所有台灣嘅大學,
我自己都有講好多去台灣嘅係垃圾
你再睇多次啦
Master你都拎嚟講,依家講緊普通degree呀,
香港有咩?

無話搵得少
住劏房養大狗都或一拖三隻細見過
咪話人地租黎比狗住

救命你真係好低智，真係罕有。
個topic問點解咁貴。
廠有幾暴利有幾黑暗你毫不知情。
壟斷又覺得合理，仲demand and supply 去解釋，仲以為好醒。
豬西到你咁真係萬中無一，你都算極品。
個個都好似你咁豬西，社會真係太平。

正解

就係因為無 所以咪值咁貴 已經解答左依個post嘅問題

on99 都要有班人幫襯啲暴利公司 佢地先做到落去 試下香港唔比養狗 佢地仲會咁貴? 即刻執柒左啦 唔係demand supply係咩 成日話簡單野 無錯 係簡單 但係咁撚簡單你都唔撚明呢 傻西

咁你嘈乜柒
又係你條on9話香港唔認可,
到人地證明到香港認可台大中興獸醫嘅時候,
你就無啦啦spin到去所有台灣嘅大學

屌你on99 我幾時話唔認 用屎眼清清楚啦你老尾

咁台灣大學真係廢垃撚圾 有人讀都無人睇啦 你喎係睇過佢地開嘅獸醫嘛? 醫返好你條撚樣未

你失憶?

我冇養寵物呀,
你去睇獸醫就啱
眼又盲腦又殘

其實諗得簡單d
DEMAND and SUPPLY 姐
DEMAND > SUPPLY 咪咁貴囉
如果下下都咁平 睇獸醫分分鐘 排到2046

老老柒柒
個d咩 無錢唔好養 依句野真係奇奇怪怪
你話1萬幾千 梗係拎得出啦
你話十幾萬 廿萬 比左成半身家 你又醫唔醫先
唔好口行行 大隻講
如果一個唔好彩醫左十幾萬
到親人出事個時咁又點算？
養寵物一定要大富大貴既話
咁我諗愛協一個鐘殺20隻都唔夠位擺
即係無幾百萬都唔好養貓狗？

呀美國佬,
你spin夠未姐?
柒咗就認啦
一直都講獸醫又走去講台灣d大學垃圾,
又話香港唔認,
到人地屌柒你搬龍門又話自己答咗個問題,
但又繼續spin返去台灣大學廢嗰個話題度,
之後又話自己冇講過香港唔認

個題目係問獸醫點解咁貴,
而係唔問台灣d大學垃唔垃圾呀屌
你自己都知香港冇,
英美澳就算有獎學金都仲要負擔平日食宿啦,
咁窮人要做讀獸醫真係得台灣呢條路,
既然香港都認你嘈乜鳩?

話你ON9驚你嬲
藥唔使講肯定係收得貴 因為首先藥廠賣得貴 收來貨價175%～200%價錢 但佢有資格開藥你唔得所以硬食 同人醫一樣
再講寵物唔撚識講嘢 唔撚識表達 喺診症果程搵佢嘅病因嘅時候已經要用好多資源做好多test 咁果度又唔使成本？ 剩係抽枝血驗下嘢 成個過程最少要兩個護士做成個鐘 咁護士係咪又唔使出糧 得醫生要出？

利申：行內人

其實都係租同來貨+ equipment
人工都唔算太貴 大行都好似3-4萬左右fg

你咁極端咁十幾萬 有幾可

係囉 講極有幾個撚樣都唔明

我話台中喎 傻西 幾時有講你果兩間大學

睇清楚先吠啦屌 再嘈拎你去人道毀滅 正撚樣

香港諗 香港人唔認嘛 垃撚圾 睇你都係果啲窮撚養狗 但又比唔起錢 睇果啲台狗野

一直都有答個post題目 咪話多人養所以咪咁貴 係順便答埋你啲19問題

班人帶隻狗睇醫生幾千都嫌貴就咪養

因為香港無獸醫讀

香港都無機師讀 唔見搭飛機貴?

香港有醫生讀喎 但都收咁貴?

如果你係講台中就仲on9,
台中垃唔垃需要香港認可咩?
同埋呢個地方垃圾又同獸醫貴有咩關係?
就當你想講台中嘅大學,
全台中得中興一間有開獸醫
唔好死撐啦,好柒呀

笑咗 唔通隻狗有事走去睇跌打？

都話咗冇養寵物呀屌你老母
我係見個post上咗熱門先入嚟咋答

我係順帶講台中大學好垃圾 唔好扯開依個post話題

邊個叫你養?笑左

咁易上熱門

幾個鐘前上咗即時熱門,
依家搵唔返

你順帶講埋已經係扯開話題啦
根本冇一間叫"台中大學"嘅大學
不過台灣d大學校普遍好垃圾就真嘅

講返個topic先,
其實獸醫仲未飽和先開到呢個價姐,
如果shitty遲d個獸醫degree都認可埋應該會平返d掛

獸醫收咁貴有理由
1，人睇醫生唔舒服你講到出黎，醫生會更有效了解病情，動物唔識
2，寵物一般比較細，器官比人細，做手術難度更高

最離譜係啲藥費同設備
顯微鏡收人二百蚊 啲玻片平到死 照一照咁貴
藥費variation又大 一間20$ 一間100$
診金就合理既 兩百幾（小動物）

上次睇一睇杜蟲就一千蚊
難怪啲人唔帶寵物睇醫生啦
睇人又係睇診所 睇動物又係睇診所 貴成五倍

未計有診錯症 手術失敗啵
獸醫我成日上facebook page話誤診
睇完獸醫 隻動物就死左
又唔似醫死人咁要釘牌 你又奈佢唔何
做獸醫宜行我覺得係無得輸

暫時都無local 讀完出嚟做嘅獸醫，
留學返嚟條數唔使你夾返咩

係大財團令香港退化

痴撚線 寵物唔係必須品
普及率都唔知有冇2成
要全港人幫你埋單？

大家唔好回應會員 美國佬啦。。。

一睇就知假膠，睇佢講野邏輯就知

其實唔拖症的話,個價都合理,你要記住佢地係私家醫院

之前隻狗醫cancer用左5萬
初初佢問我有幾多畢直,話個病9成醫唔到,叫我唔好為隻狗傾家蕩產,畀d錢只係吊佢幾個月命

香港獸醫(比起美國睇一次幾百usd)唔算貴
至少好多人唔買保險都可以比到
美國真係唔買保險唔得